let questions = [
     {
          numb:1,
          question:'რამდენი ფეხი აქვს ობობას?',
          answer:'8',
          options: [
               '2',
               '4',
               '6',
               '8'
          ]
     },
     {
          numb:2,
          question:'წყალსატევში 10 თევზია. 2 ჩაიძირა, 4-მა გაცურა, 3 მოკვდა. რამდენი თევზი დარჩა?',
          answer:'10,რადგან არცერთ თევზს წყალსატევი არ დაუტოვებია.',
          options: [
               '3',
               '10,რადგან არცერთ თევზს წყალსატევი არ დაუტოვებია.',
               '4',
               'არცერთი პასუხი არ არის სწორი'
          ]
     },
     {
          numb:3,
          question:'შესაძლებელია თუ არა, წყლის ადუღება ცეცხლზე, ქაღალდის ჭიქით?',
          answer:'წყლის დუღილის ტემპერატურა უფრო ნაკლებია იმ ტემპერატურაზე, რომელზეც ქაღალდი იწყებს წვას. ნებისმიერი წყალი, თუნდაც მდუღარე, არ აძლევს ქაღალდს წვის საშუალებას. ამიტომ, წყლის ადუღება ქაღალდის ჭიქაში შესაძლებელია.',
          options: [
               'არ არის შესაძლებელი,დაიწვება',
               'წყლის დუღილის ტემპერატურა უფრო ნაკლებია იმ ტემპერატურაზე, რომელზეც ქაღალდი იწყებს წვას. ნებისმიერი წყალი, თუნდაც მდუღარე, არ აძლევს ქაღალდს წვის საშუალებას. ამიტომ, წყლის ადუღება ქაღალდის ჭიქაში შესაძლებელია.',
          ]
     },
     {
          numb:4,
          question:'ადამიანი მიდის გზაზე. გზას რომ გადაკვეთს, სად წავა?',
          answer:'არ ვიცით,მაგრამ გზის მეორე მხარეს',
          options: [
               'სახლში',
               'არ ვიცით სად წავა',
               'არ ვიცით,მაგრამ გზის მეორე მხარეს'
          ]
     },
     {
          numb:5,
          question:'შეიძლება თუ არა ცეცხლმოდებული ნავთის ჩაქრობა წყლით?',
          answer:'არა,ნავთი იტივტივებს წყლის ზედაპირზე და გააგრძელებს წვას',
          options:[
               'დიახ შეიძლება,წყალი ჩააქრობს ცეცხლმოდებულ ნავთს',
               'არა,ნავთი იტივტივებს წყლის ზედაპირზე და გააგრძელებს წვას'
          ]
     },
     {
          numb:6,
          question:'რომელი ლითონი აღმოაჩინა ჰანს კრისტიან ორსერმა 1825 წელს?',
          answer:'ალუმინი',
          options:[
               'სპილენძი',
               'ალუმინი',
               'ტყვია',
               'კალა',
               'ვერცხლი'
          ]
     },
     {
          numb:7,
          question:'რომელმა კლუბმა მოიგო 1986 წლის თასის ფინალი?',
          answer:'ლივერპული',
          options:[
               'არსენალი',
               'მანჩესტერ იუნაიტედი',
               'მანჩესტერ სიტი',
               'ევერტონი',
               'ჩელსი',
               'ლივერპული'
          ]
     },
     {
          numb:8,
          question:'სად მდებარეობს სტოუნჰენჯი?',
          answer:'გაერთიანებული სამეფო',
          options:[
               'გაერთიანებული სამეფო',
               'ამერიკა',
               'ნორვეგია',
               'საფრანგეთი'
          ]
     },
     {
          numb:9,
          question:'სად მდებარეობს თავისუფლების ქანდაკება?',
          answer:'ამერიკა',
          options:[
               'იტალია',
               'საფრანგეთი',
               'ამერიკა'
          ]    
     },
     {
          numb:10,
          question:'კითხვა ჰარი პოტერიდან: რა შელოცვა გამოიყენა ჰარიმ ლორდ ვოლდემორის მოკვლისთვის?',
          answer:'ექსპელიარმუსი',
          options:[
               'ექსპელიარმუსი',
               'ავადა ქედავრა',
               'ქსპექტო პატრონუმ'
          ]
     },
     {
          numb:11,
          question:'კითხვა ჰარი პოტერიდან: რა ერქვა შავი ოჯახის სახლის ელფერს?',
          answer:'კრეაჩერი',
          options:[
               'დობი',
               'ჰოკეი',
               'კრეაჩერი'
          ]
     },
     {
          numb:12,
          question:'კითხვა ჰარი პოტერიდან: ალბუს დამბლდორმა რომელი ჰორკრუქსი გაანადგურა?',
          answer:'მარვოლო გაუტის ბეჭედი',
          options:[
               'სლიზერინის კარადა',
               'მარვოლო გაუტის ბეჭედი',
               'ნაგინი',
               'ჰაფლეფის ფინჯანი'
          ]
     },
     {
          numb:13,
          question:'დედამიწიდან რამდენი წელიწადი დასჭირდება კოსმოსურ ხომალდს პლანეტა პლუტონამდე მისასვლელად?',
          answer:'ცხრა წელი და 6 თვე',
          options:[
               'ოცი წელი და 11 თვე',
               'შვიდი წელი და 5 თვე',
               'ხუთი წელი და 2 თვე',
               'ცხრა წელი და 6 თვე'
          ]
     },
     {
          numb:14,
          question:'რა არის საშუალო ზედაპირის ტემპერატურა ვენერაზე?',
          answer:'460°C',
          options:[
               '260°C',
               '350°C',
               '460°C'
          ]
     },
     {
          numb:15,
          question:'ოთახის ოთხივე კუთხეში ზის თითო კატა, ყოველი კატის წინ 3 კატა ზის და ყველა კატის კუდზე ზის ერთი კატა. რამდენი კატა არის ოთახში?',
          answer:'ოთახში 4 კატაა. თითოეული კატის წინ 3 კატა ზის და კატები საკუთარ კუდებზე სხედან',
          options:[
               'ოთახში 3 კატაა',
               'ოთახში 7 კატაა',
               'ოთახში 4 კატაა. თითოეული კატის წინ 3 კატა ზის და კატები საკუთარ კუდებზე სხედან',
          ]
     },
     {
          numb:16,
          question:'რომელი ქართული ანიმაციიდან არის-"რა არის სულ ვირთხები და ვირთხები მესიზმრება"',
          answer:'სიზმარა',
          options:[
               'სიზმარა',
               'ბაჯაჯანა',
          ]
     },
     {
          numb:17,
          question:'ვისი ნაწარმოების მიხედვით არის დადგმული "კატა და ლომი?"',
          answer:'სულხან საბა ორბელიანი',
          options:[
               'ვაჟა ფშაველა',
               'სულხან საბა ორბელიანი',
               'აკაკი წერეთელი',
          ]
     },
     {
          numb:18,
          question:'რომელი არ ეკუთვნის ვაჟა ფშაველას',
          answer:'წუნა და წრუწუნა',
          options:[
               'წუნა და წრუწუნა',
               'ბულბულის იუბილე',
               'ჩხიკვთა ქორწილი',
          ]
     },
     {
          numb:19,
          question:'სადაური სიტყვაა რევოლუცია?',
          answer:'ლათინური',
          options:[
               'იტალიური',
               'ფრანგული',
               'ლათინური'
          ]
     },
     {
          numb:20,
          question:'თითქმის მთელი მსოფლიო არაყს-ვოდკას უწოდებს,რომელიც რუსულიდანაა შესული,არაყი კი არის..',
          answer:'არაბული',
          options:[
               'სპარსული',
               'რუსული',
               'არაბული'
          ]
     },
     {
          numb:21,
          question:'რომელია უძველესი ქართულ დამწერლობათა შორის?',
          answer:'ასომთავრული',
          options:[
               'მხედრული',
               'ასომთავრული',
               'ნუსხური (ნუსხა-ხუცური)'
          ]
     },
     {
          numb:22,
          question:'რომელმა მეფემ შემოიღო ქართული ენა და მწიგნობრობა საქართველოს სამეფოში?',
          answer:'ფარნავაზ',
          options:[
               'ფარსმან',
               'ფარნავაზ',
               'მირიან'
          ]
     },
     {
          numb:23,
          question:'რომელია ქართულად დაწერილი უძველესი მხატვრული ტექსტი?',
          answer:'შუშანიკის წამება',
          options:[
               'ვეფხისტყაოსანი',
               'გრიგოლ ხანძთელის ცხოვრება ',
               'შუშანიკის წამება'
          ]
     },
     {
          numb:24,
          question:'სად შეიქმნა პირველი ქართული სტამბური შრიფტი?',
          answer:'რომი',
          options:[
               'რომი',
               'პარიზი',
               'მოსკოვი'
          ]
     },
     {
          numb:25,
          question:'ვინ იყო ქართველთა შორის წერა-კითხვის გამავრცელებელი საზოგადოების პირველი თავმჯდომარე?',
          answer:'დიმიტრი ყიფიანი',
          options:[
               'აკაკი წერეთელი',
               'დიმიტრი ყიფიანი',
               'ილია ჭავჭავაძე'
          ]
     },
     {
          numb:26,
          question:'რომელია სწორი ფორმა',
          answer:'მინახავხარ',
          options:[
               'მინახავხარ',
               'მინახიხარ'
          ]
     },
     {
          numb:27,
          question:'ვინ გამოსცა გალაკტიონის ლექსების პირველი კრებული?',
          answer:'პეტრე (ტუტკუ) გვარამია',
          options:[
               'ზაქარია ჭიჭინაძე',
               'პეტრე (ტუტკუ) გვარამია',
               'ნიკოლო მიწიშვილი'
          ]
     },
     {
          numb:28,
          question:'რომელ წოდებას არ ფლობდა გალაკტიონი?',
          answer:'ლექსის ჯადოქარი',
          options:[
               'სახალხო პოეტი',
               'აკადემიკოსი',
               'პოეტების მეფე',
               'ლექსის ჯადოქარი'
          ]
     },
     {
          numb:29,
          question:'რა სახელი შეურჩია გალაკტიონმა სამტრედიას?',
          answer:'საგალაკტიონო',
          options:[
               'გალაკტიონგრადი',
               'საგალაკტიონო',
               'გალაკტიონისი'
          ]
     },
     {
          numb:30,
          question:'რომელი მეცნიერი ყრიდა საგნებს პიზის დახრილი კოშკიდან?',
          answer:'გალილეი',
          options:[
               'გალილეი',
               'არქიმედე',
               'ბეკონი'
          ]
     },
     {
          numb:31,
          question:'როგორია ელექტრონის მუხტი?',
          answer:'უარყოფითი',
          options:[
               'დადებითი',
               'უარყოფითი',
               'ნეიტრალური'
          ]
     },
     {
          numb:32,
          question:'როგორ ურთიერთქმედებას აღწერს მსოფლიო მიზიდულობის კანონი?',
          answer:'გრავიტაციული',
          options:[
               'ძლიერი',
               'მეგობრული',
               'სუსტი',
               'გრავიტაციული'
          ]
     },
     {
          numb:33,
          question:'რა არის ფოტონი? ',
          answer:'სინათლის ნაწილაკი',
          options:[
               'მტვრის ნაწილაკი',
               'სინათლის ნაწილაკი',
               'სიბნელის ნაწილაკი'
          ]
     },
     {
          numb:34,
          question:'ხელსაწყო, რომლითაც აკვირდებიან ციურ სხეულებს',
          answer:'ტელესკოპი',
          options:[
               'გიროსკოპი',
               'მიკროსკოპი',
               'ფონენდოსკოპი',
               'ტელესკოპი'
          ]
     },
     {
          numb:35,
          question:'სამეცნიერო დაწესებულება, რომელიც მოწყობილია ასტრონომიული დაკვირვებებისთვის ',
          answer:'ობსერვატორია',
          options:[
               'ლაბორატორია',
               'ობსერვატორია',
               'აუდიტორია'
          ]
     },
     {
          numb:36,
          question:'რომელ პლანეტს უწოდებენ ცისკრის ვარსკვლავს?',
          answer:'ვენერა',
          options:[
               'მარსი',
               'მერკური',
               'ვენერა',
               'სატურნი'
          ]
     },
     {
          numb:37,
          question:'1852 წელს, ორ საგანში წლიური არადამაკმაყოფილებელი ნიშნების გამო, ილია ჭავჭავაძე დატოვეს ტფილისის გიმნაზიის მეოთხე კლასში. ერთი საგანია მათემატიკა, რომელია მეორე საგანი?',
          answer:'რუსული ენა',
          options:[
               'რუსული ენა',
               'ფრანგული ენა',
               'ლათინური ენა'
          ]
     },
     {
          numb:38,
          question:'რას ზომავენ ასტრონომები „სინათლის წელიწადით“?',
          answer:'მანძილი',
          options:[
               'სიჩქარე',
               'მანძილი',
               'დრო'
          ]
     },
     {
          numb:39,
          question:'რომელ გალაკტიკაში მდებარეობს მზის სისტემა?',
          answer:'ირმის ნახტომი',
          options:[
               'ირმის ნახტომი',
               'ანდრომედა',
               'სამკუთხედის გალაკტიკა'
          ]
     },
     {
          numb:40,
          question:'რომელი კანონები აღწერს პლანეტების (ცთომილების) მოძრაობას მზის ირგვლივ?',
          answer:'კეპლერის კანონები',
          options:[
               'კეპლერის კანონები',
               'ნიუტნის კანონები',
               'გალილეის კანონები'
          ]
     },
     {
          numb:41,
          question:'ილია ჭავჭავაძის ცნობილი ლექსის მიხედვით, რომელი ტბა ივსება ხალხის ნადენი ცრემლით?',
          answer:'ბაზალეთი',
          options:[
               'პალიასტომი ',
               'ფარავანი ',
               'ჯანდარა',
               'ბაზალეთი'
          ]
     },
     {
          numb:42,
          question:'რომელი მდინარე იტაცებს მთვარეს კონსტანტინე გამსახურდიას რომანში „მთვარის მოტაცება“?',
          answer:'ენგური',
          options:[
               'კოდორი',
               'ენგური',
               'რიონი',
               'მტკვარი'
          ]
     },
     {
          numb:43,
          question:'რომელი ციური სხეული იყო ქართველთა უპირველესი ღვთაება?',
          answer:'მზე',
          options:[
               'ცისკრის ვარსკვლავი',
               'მთვარე',
               'მზე',
               'არცერთი ჩამოთვლილი'
          ]
     },
     {
          numb:44,
          question:'რომელია სწორი ფორმა?',
          answer:'პლუსი',
          options:[
               'პლუსი',
               'პლიუსი'
          ]
     },
     {
          numb:45,
          question:'რომელია სწორი ფორმა?',
          answer:'ალბათ',
          options:[
               'ალბად',
               'ალბათ'
          ]
     },
     {
          numb:46,
          question:'რომელია სწორი ფორმა?',
          answer:'ჩემ მიერ',
          options:[
               'ჩემს მიერ',
               'ჩემ მიერ'
          ]
     },
     {
          numb:47,
          question:'რომელია სწორი ფორმა?',
          answer:'წინათ',
          options:[
               'წინათ',
               'წინად'
          ]
     },
     {
          numb:48,
          question:'რომელია სწორი ენძელას (ფერი) თუ ენძელის (ფერი)',
          answer:'ენძელას',
          options:[
               'ენძელას',
               'ენძელის'
          ]
     },
     {
          numb:49,
          question:'რომელია სწორი ფორმა?',
          answer:'გვერდზე',
          options:[
               'გვერძე',
               'გვერდზე'
          ]
     },
     {
          numb:50,
          question:'რამდენი კვადრატია ჭადრაკის დაფაზე?',
          answer:'64',
          options:[
               '104',
               '64',
               '84'
          ]
     },
     {
          numb:51,
          question:'რამდენი თვალი აქვს ფუტკარს?',
          answer:'ხუთი',
          options:[
               'ხუთი',
               'სამი',
               'ოთხი',
               'რვა'
          ]
     },
     {
          numb:52,
          question:'რომელ სითხეში არ იძირება რკინა?',
          answer:'ვერცხლისწყალში',
          options:[
               'წყალში',
               'სპირტში',
               'ვერცხლისწყალში'
          ]
     }
]
